![[cicd-concourse-presend.jpg]](https://gitlab.com/phucbone/vault/-/raw/main/imgs/imgs-cicd/imgs-ci/imgs-concourse/cicd-concourse-presend.jpg)

# Giới thiệu

`Concourse` được phát triển năm 2014 bởi hai kỹ sư sau khi họ sử dụng rất nhiều công cụ CI và nhận ra những chức còn thiếu của những công cụ hiện có.

`Concourse` là một open-source và được đánh giá tới 6.6k sao trên github, nó là một công cụ rất dễ sử dụng và hỗ trợ trên nền tảng `Docker` rất tốt.

Ưu điểm|Nhược điểm|Chi phí
---|---|---
Tốc độ nhanh, có thể mở rộng|Vì là open-source nên sẽ có nhiều lỗi có thể phát sinh, và nếu là lỗi của công cụ thì ta cần phải chờ maintainer sửa được lỗi đó|Vì là open-source nên nó hoàn toàn miễn phí
Open-source và miễn phí|Thiếu các tính năng cơ bản, cần thời gian để đưa ra các giải pháp thay thế|Tốn chi phí cho server, chi phí cho vận hành và quản lý.
Giao diện đơn giản dễ sử dụng|Nhiều vấn đề về tính ổn định|
Tất cả mọi thứ đều chạy trên nền Container|
